<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Fred&#39;s Blog</title>
    <link>https://fredgan.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Fred&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 09:14:03 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fredgan.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>致震波的一封信</title>
      <link>https://fredgan.github.io/posts/a-letter-to-university-student/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 09:14:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fredgan.github.io/posts/a-letter-to-university-student/</guid>
      <description>致震波的一封信 这封信是在你考上大学准备进入校园的时候写的，有点长，耐心读下去，写这封信也是自己这些年来的一些感悟和体会。
恭喜考入大学 首先，恭喜震波考入大学！从今以后，你就是一名光荣的大学生了，成为了一名独立、自主的个体，可以有自己的想法，自己的行为，并且自己为自己的所作所为负责，做一个挺胸抬头、不卑不亢、不骄不躁的自我。
读大学的意义 其次，我想讲讲读大学的意义。 人为什么要念大学呢？读大学有什么好处？我从三个方面讲讲我的感悟。
1 学习更广泛、更专业的知识。 大学里面的课程按少来说，前两三年每个学期至少都有8门课，算下来总计至少三四十门课。这些课程的知识面的广泛程度远远大于你在高中时候。而且，每一门课程都不是那么简单就能学会的，需要付出诸多努力。大二开始就主要学习专业课，这更是以后工作所必须学会的技能（如果不改行的话）。 例如， &amp;gt; 微积分教你从圆的周长怎么计算出圆的面积，再计算出球的体积。 &amp;gt; 计算机基础课教你计算机是什么，怎么工作的，你能用它做些什么，在以后的学习工作中怎么好好利用计算机这个工具。 &amp;gt; 经济学教你市场运作规律，供求关系等。 &amp;gt; 职业规划课教你以后怎么选职业，如何规划自己的大学生活。
2 接触了解各种形形色色的个人、组织 在高中，你所接触的人就只是身边的同学、老师。你的同学跟你也都差不多，每天都在学习，除了成绩和性格的一些小差别外，看不到很大的差别。但是在大学，各种牛鬼蛇神魑魅魍魉就都表现的淋漓尽致了。你可能会遇到数学天才、编程达人、辩论高手、活动策划和主持人、健身肌肉男等等，但是更多的你会遇到沉迷于游戏、小说、电视剧的、逃课的、网吧通宵的。你会被这些人无形中影响。所谓近朱者赤近墨者黑，你跟什么人在一起，你很可能就变成什么样的人。
3 建立自己的世界观、人生观和价值观。 首先讲讲大部分人都步入的一些误区。
 “你现在好好努力，考上一个好大学，将来就可以随便玩了。”
 很多老师在高中的时候会讲这么一句话，这句话真的大错特错，着实误导了很多很多人。考上大学不是人生的终点，只不过是人生路上许多关卡中的稍微比较大一点的关卡而已。大学是一个平台，是通往成功的一个跑道。
 “这些选修课、水课没用，去不去上课无所谓！”
 反过来思考一下，如果这些课程没用，学校为什么要花费心血去设置这些课程，还浪费学生的时间？
 “大学很简单，不挂科就行！”
 其实一直流行着一种说法，“高中生羡慕大学生不挂科就行，而大学生却羡慕高中生挂不挂科都行”，这其实就是用最低的标准在要求自己。 大学要学习的东西很多，只要你愿意，你只会觉得自己的时间不够用，那么多东西需要你如饥似渴地去学习。
在大学里面，要学习到：
 1 正确的世界观 —— 这个世界是怎么运作的，为什么是这样运作的？比如，市场经济为什么战胜了计划经济？为什么经营组织都是以公司形式运转？公司是个什么样的组织？ 2 正确的人生观 —— 我为什么而活着？活着的意义是什么？我想要什么？我应该怎么去做才不浪费我的生命？ 3 正确的价值观 —— 任何事情在世界上都是有价值的，包括自己。要学会判断什么东西是有价值的，什么东西没有价值？什么东西价值高，什么东西价值低？我怎么规避去做一些无价值或者低价值的活动，怎么努力去把自己的价值提高。成为社会认可，社会想要的人。  上面讲的东西比较抽象，有些东西没有经历过，现在直接看比较难以理解。但是，可以先记住，慢慢的融化在心中，每隔一段时间都回想一下，就会有所体悟。
一些建议 最后，给你一些大学的建议。
1 努力学习。 永远不要忘记来大学的这个初心。不忘初心，砥砺前行。因为课程众多，一般人很难达到学好所有的东西，所以可以挑些重点来学。例如，英语和专业课是重点，对其他课程也保持一定程度的好奇心。绝对不能挂科，挂科你的前程毁一半，奖学金不可能有，以后毕业找工作这都成为你的污点。
2 多交朋友，交好朋友，不交烂朋友。 如果你的室友整天逃课、在宿舍打游戏，甚至一直拉着你一起开黑，那么久而久之，即使你的意志比较坚定，也难免会受影响。如果你的室友每天早起去图书馆看书学习，你也不可能视而不见。所以，你要多跟那些积极上进的人一起，少和那些垃圾人待在一起。
3 养成健身习惯 为什么把这个提到这么前面。身体的重要性怎么提醒都不为过。可能在高中的时候，因为年轻身体好，压力也不大，感受不到这点。进入大学和工作后，身体走下坡路，压力也不是以前可以比的，身体逐渐可能成为你的前进路上的障碍。养成并保持一个好的健身习惯，学习科学的健身方法，这点尤为重要。如果一个人坚持不下来，那一定要找一个同伴，你们互相提醒激励。
4 培养一个兴趣，变成你的特长。 特长是多种多样的、唱歌、弹吉他、主持、辩论、甚至是魔方、魔术、ppt或者excel或者ps软件等等，这些都是以后在团队活动中可以拿出来表现的东西，达到一定程度，大家就会记得你，在团队中会得心应手。
5 珍惜时间 人的一生其实不长，大学4年的时间很快就过去，特别是你把你的时间专注于做一件事情的时候，时间飞快地流逝。每次你发现自己很无聊的时候，这时候你就要提醒自己，是不是自己没有做规划，没有人生目标？设定的目标实现了没有，怎么去完成目标。珍惜时间就是做到自律，解决拖延症的非常好的办法。
6 关于谈恋爱 不用刻意把这件事放在心上。把自己塑造成一个优秀的人，自然会吸引女生，甚至会有女生想追你。对恋爱保持一个正确的认识（不懂可以去网上搜），有合适的可以谈一个，没有合适的不强求。不要被恋爱影响学习，我认为真正好的恋爱是能在学习和成长过程中相互促进的，而不是浪费时间和金钱。世界上优秀的女生很多，眼睛不要被当前蒙蔽。当你是一个学习能力强、肌肉强壮、有气质又有绅士风度的人，你想想会吸引多少女生喜欢你？
7 面对挫折 这个人对我不好？数学好难？害怕演讲？ 每一件事你遇到的事情你都要把它当成是你人生道路上必经的过程，不畏惧不逃避，每一个事情都是有解决办法的，这个办法可以自己想，可以找有经验的人问，可以网上搜。前面说的6点都是可以这样做的。现在信息化时代，几乎没有什么东西是搜不到的。如果你不知道怎么搜，那你就先学习怎么搜索。就像如果你不知道怎么学习，那就先去学习怎么学习。只要你有心，身边有太多的东西可以教你了，多去发现。
8 经常总结 总结是加强和巩固自己所学所感的一个好办法。例如每天晚上睡觉前花两分钟回顾一下今天做了什么，学到了什么，有没有什么做的不好的，明天怎么改进。每个月写个月度总结，总结一下自己的计划达成了多少，计划要不要改变？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis的使用</title>
      <link>https://fredgan.github.io/posts/redis/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 11:33:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fredgan.github.io/posts/redis/</guid>
      <description>redis的使用 一、 直接使用redisClients软件查看 二、 命令行 redis-cli -h 127.0.0.1 -p 6379
基础命令 keys * // 列举所有的key expire key seconds // 设置某个key的过期时间 秒 ttl key // 显示key的过期时间 单位秒 -1为永久 -2为该key不存在 persist key // 将key的时间设置为永久 set getset 都会将key设置为永久 expireat key 1540000000 // 在某个时间点过期 pexpire pttl pexpireat 跟上面一样，只是单位是毫秒 事务和watch  redis有五种数据类型： 1 string 用法：
set a 100 // 设置a的值 get a // 获取a的值，不存在则返回nil del a // 删除a getset a // 设置并且获取之前的a值 incr a // a增加1 incrby a 2 // a增加2 exists a // a是否存在，1为存在，0为不存在 decr a // a减1 decrby a 2 // a减少2 append a &amp;quot;bbb&amp;quot; // 在a后面拼接字符串，a变成了100bbb strlen a // 获取a的长度 mget a b.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>